---
title: DNS域名系统
date: 2018-03-20 21:32:51 Tue
modify: 2018-03-20 21:32:51 Tue
tag: [net,dns]
categories: Linux
author: wmsj100
mail: wmsj100@hotmail.com
---

# DNS域名系统

## 概念
- DNS (Internet Domain Name System)
- 顶级域名
	- 国家域名： .cn, .us, .jp
	- 国际顶级域名： .com, .net, .org
- 二级域名： 例如baidu.com就是一个二级域名
- 三级域名： baike.baidu.com 就是一个三级域名
- DNS 是一个分布式数据库，

- BIND (Berkeley Internet Name Domain) 是DNS协议的一个实现，是一款开源的DNS服务器软件，是使用最广泛的域名服务器。

## [DNS劫持](https://zhuanlan.zhihu.com/p/22078421?refer=dashijian)
- 利用DNS服务器进行DDOS攻击
	- 正常的DNS服务器递归查询过程可能被利用成DDOS攻击。假设攻击者已知被攻击机器的IP地址，然后攻击者使用该地址作为发送解析命令的源地址。这样当使用DNS服务器递归查询后，DNS服务器响应给最初用户，而这个用户正是被攻击者。那么如果攻击者控制了足够多的肉鸡，反复的进行如上操作，那么被攻击者就会受到来自于DNS服务器的响应信息DDOS攻击。
	- 如果攻击者拥有着足够多的肉鸡群，那么就可以使被攻击者的网络被拖垮至发生中断。利用DNS服务器攻击的重要挑战是，攻击者由于没有直接与被攻击主机进行通讯，隐匿了自己行踪，让受害者难以追查原始的攻击来。
- DNS缓存感染
	- 击者使用DNS请求，将数据放入一个具有漏洞的的DNS服务器的缓存当中。这些缓存信息会在客户进行DNS访问时返回给用户，从而把用户客户对正常域名的访问引导到入侵者所设置挂马、钓鱼等页面上，或者通过伪造的邮件和其他的server服务获取用户口令信息，导致客户遭遇进一步的侵害。
- DNS信息劫持
	- TCP/IP体系通过序列号等多种方式避免仿冒数据的插入，但入侵者如果通过监听客户端和DNS服务器的对话，就可以猜测服务器响应给客户端的DNS查询ID。每个DNS报文包括一个相关联的16位ID号，DNS服务器根据这个ID号获取请求源位置。攻击者在DNS服务器之前将虚假的响应交给用户，从而欺骗客户端去访问恶意的网站。假设当提交给某个域名服务器的域名解析请求的DNS报文包数据被截获，然后按截获者的意图将一个虚假的IP地址作为应答信息返回给请求者。原始请求者就会把这个虚假的IP地址作为它所要请求的域名而进行访问，这样他就被欺骗到了别处而无法连接想要访问的那个域名。
- DNS重定向
	- 攻击者将DNS名称查询重定向到恶意DNS服务器上,被劫持域名的解析就完全在攻击者的控制之下。
- ARP欺骗
	- ARP攻击就是通过伪造IP地址和MAC地址实现ARP欺骗，能够在网络中产生大量的ARP通信量使网络阻塞，攻击者只要持续不断的发出伪造的ARP响应包就能更改目标主机ARP缓存中的IP-MAC条目，造成网络中断或中间人攻击。ARP攻击主要是存在于局域网网络中，局域网中若有一台计算机感染ARP病毒，则感染该ARP病毒的系统将会试图通过”ARP欺骗”手段截获所在网络内其它计算机的通信信息，并因此造成网内其它计算机的通信故障。
	- ARP欺骗通常是在用户局域网中，造成用户访问域名的错误指向。如果IDC机房也被ARP病毒入侵后，则也可能出现攻击者采用ARP包压制正常主机、或者压制DNS服务器，以使访问导向错误指向的情况。
- 本机劫持
	- 本机的计算机系统被木马或流氓软件感染后，也可能会出现部分域名的访问异常。如访问挂马或者钓鱼站点、无法访问等情况。本机DNS劫持方式包括hosts文件篡改、本机DNS劫持、SPI链注入、BHO插件等方式。

## 搭建DNS服务器
- ifconfig 获取到自己的IP 一个局域网IP(192.168.0.118)，一个本地IP(127.0.0.1) 可以通过ping来判断
